## Теоретический вопрос

1. Опишите своими словами, что такое экранирование, и зачем оно нужно в языках программирования

Экронирование функций используется, чтобы отделить необходимые символы и спецсимволы от обычных элементов и выражений. Также используются определенные значения с "\" для переноса строк, использование символов Юникода и прочее 